[
   {
      "question":"Seti अञ्चलको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Dhangadi",
      "optionB":"Mahendranagar",
      "optionC":"Dipayal",
      "optionD":"Martadi",
      "correctAns":"Dipayal"
   },
   {
      "question":"Mustang जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Baglung",
      "optionB":"Jomsom",
      "optionC":"Beni",
      "optionD":"Kusma",
      "correctAns":"Jomsom"
   },
   {
      "question":"Rupandehi जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Tansen",
      "optionB":"Bharatpur",
      "optionC":"Sandhikharka",
      "optionD":"Bhairahawa",
      "correctAns":"Bhairahawa"
   },
   {
      "question":"पाच पोखरी दहबाट निस्केको नदि कुन हो ?",
      "optionA":"भोटेकोशी",
      "optionB":"इन्द्रावती",
      "optionC":"त्रिसुली",
      "optionD":"तामाकोशी",
      "correctAns":"इन्द्रावती"
   },
   {
      "question":"क्षेत्रफलको हिसाबमा नेपालको सबै भन्दा सानो जिल्ला भक्तपुरको क्षेत्रफल कती छ ?",
      "optionA":"१४८ वर्ग कि. मी",
      "optionB":"११२ वर्ग कि. मी",
      "optionC":"११९ वर्ग कि. मी",
      "optionD":"१३० वर्ग कि. मी",
      "correctAns":"११९ वर्ग कि. मी"
   },
   {
      "question":"ओलांगचुगोला घाटीबाट नेपाल प्रबेस गर्ने एकमात्र नदि कुन हो ?",
      "optionA":"अरुण",
      "optionB":"बरुण",
      "optionC":"लिखु",
      "optionD":"तमोर",
      "correctAns":"तमोर"
   },
   {
      "question":"Rolpa जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Ghorahi",
      "optionB":"Liwang",
      "optionC":"Guleria",
      "optionD":"Musikot",
      "correctAns":"Liwang"
   },
   {
      "question":"Humla जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Jumla",
      "optionB":"Simikot",
      "optionC":"Gamgadi",
      "optionD":"Manma",
      "correctAns":"Simikot"
   },
   {
      "question":"चेपे नदीको मुहान नेपालको कुन ताल 'पोखरी' मा पर्दछ ?",
      "optionA":"पाच पोखरी",
      "optionB":"रारा ताल",
      "optionC":"ढुध पोखरी",
      "optionD":"गोसाईकुण्ड",
      "correctAns":"ढुध पोखरी"
   },
   {
      "question":"च्छो रोल्पा ताल कुन जिल्लामा छ ?",
      "optionA":"रसुवा",
      "optionB":"डोल्पा",
      "optionC":"पर्बत",
      "optionD":"दोलखा",
      "correctAns":"दोलखा"
   },
   {
      "question":"Mahakali अञ्चलको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Chainpur",
      "optionB":"Mahendranagar",
      "optionC":"Dhangadi",
      "optionD":"Silgadi",
      "correctAns":"Mahendranagar"
   },
   {
      "question":"संसारको सबै भन्दा अग्लो मुर्ति कुन हो ? (Till the data of 2013)",
      "optionA":"Spring Temple Buddha (China)",
      "optionB":"Grand Buddha at Ling Shan (China)",
      "optionC":"Statue of Liberty (USA)",
      "optionD":"Sendai Daikannon (Japan)",
      "correctAns":"Spring Temple Buddha (China)"
   },
   {
      "question":"'गौरीफान्टा नाका' नेपालको कुन जिल्लामा पर्दछ ?",
      "optionA":"Bajura",
      "optionB":"Kanchanpur",
      "optionC":"Rolpa",
      "optionD":"Kailali",
      "correctAns":"Kailali"
   },
   {
      "question":"हाम्रो सौर्यमण्डल मा कती ओटा ग्रह हरु छन् ?",
      "optionA":"9",
      "optionB":"8",
      "optionC":"7",
      "optionD":"10",
      "correctAns":"8"
   },
   {
      "question":"झोलुङ्गे पुलको जिल्ला भनेर कुन जिल्लालाई चिनिन्छ ?",
      "optionA":"Gorkha",
      "optionB":"Tanahu",
      "optionc":"Baglung",
      "optionD":"Lamjung",
      "correctAns":"Baglung"
   },
   {
      "question":"तल दिएको मध्ये Gandaki अञ्चलमा नपर्ने जिल्ला कुन हो ?",
      "optionA":"Chitwan",
      "optionB":"Syangja",
      "optionC":"Lamjung",
      "optionD":"Kaski",
      "correctAns":"Chitwan"
   },
   {
      "question":"नेपालभित्रको दुरीलाई हिसाब गर्दा कर्णाली नदि कति लामो छ ?",
      "optionA":"550 km",
      "optionB":"400 km",
      "optionC":"507 km",
      "optionD":"450 km",
      "correctAns":"507 km"
   },
   {
      "question":"पृथ्वीको बाहिरी भागलाई के भनिन्छ ?",
      "optionA":"केन्द्रमण्डल",
      "optionB":"स्थलमण्डल",
      "optionC":"वायुमण्डल",
      "optionD":"मध्यमण्डल",
      "correctAns":"स्थलमण्डल"
   },
   {
      "question":"Dailekh जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Guleria",
      "optionB":"Birendranagar",
      "optionC":"Dailekh",
      "optionD":"Nepalgunj",
      "correctAns":"Dailekh"
   },
   {
      "question":"Janakpur अञ्चलको सदरमुकाम कुन हो ?",
      "optionA":"Birgunj",
      "optionB":"Kathmandu",
      "optionC":"Janakpur",
      "optionD":"Malangwa",
      "correctAns":"Janakpur"
   },
   {
      "question":"बुद्ध धर्ममा भिक्षु जीवनको सुरुवातलाई के भनिन्छ ?",
      "optionA":"स्रवज्या",
      "optionB":"प्रबज्या",
      "optionC":"भ्रबज्या",
      "optionD":"म्रबज्या",
      "correctAns":"प्रबज्या"
   },
   {
      "question":"आफ्ना भाई , छोराहरुका लागि उमेरको जेस्ठताका आधारमा रोलक्रममा प्रधानमन्त्री हुने परम्परा कसले बासालेका थिए ?",
      "optionA":"बिर सम्सेर",
      "optionB":"चन्द्र सम्सेर",
      "optionC":"पदम सम्सेर",
      "optionD":"जंगबहादुर",
      "correctAns":"जंगबहादुर"
   },
   {
      "question":"डेटोटिक लिपिको विकास कुन सभ्यतामा भएको हो?",
      "optionA":"सिन्धुघाटी",
      "optionB":"वैदिक",
      "optionC":"चीन",
      "optionD":"मिश्र",
      "correctAns":"मिश्र"
   },
   {
      "question":"'The Politics' का लेखक को हुन्?",
      "optionA":"प्लेटो (Plato)",
      "optionB":"Julius Caesar",
      "optionC":"अरस्तु (Aristotle)",
      "optionD":"सुकरात (Socrates)",
      "correctAns":"अरस्तु (Aristotle)"
   },
   {
      "question":"कसलाई नेपालका युवा कवि भनिन्छ ?",
      "optionA":"लेखनाथ पौडेल",
      "optionB":"भानुभक्त आचारय",
      "optionC":"मोतीराम भट्ट",
      "optionD":"माधब घिमीरे",
      "correctAns":"मोतीराम भट्ट"
   },
   {
      "question":"मोटर चड्ने पहिलो राणा प्रधानमन्त्री को हुन् ?",
      "optionA":"Dev Shumsher",
      "optionB":"Juddha Shumsher",
      "optionC":"Chandra Shumsher",
      "optionD":"Bir Shumsher",
      "correctAns":"Bir Shumsher"
   },
   {
      "question":"पृथ्वीनारयण शाहको कहिले देहावसान भयो ?",
      "optionA":"वि.स.१८३१",
      "optionB":"वि.स.१८३३",
      "optionC":"वि.स.१८३२",
      "optionD":"वि.स.१८३०",
      "correctAns":"वि.स.१८३१"
   },
   {
      "question":"सुगौली सन्धी कहिले भएको थियो ?",
      "optionA":"5 March 1816",
      "optionB":"6 March 1816",
      "optionC":"3 March 1816",
      "optionD":"7 March 1816",
      "correctAns":"7 March 1816"
   },
   {
      "question":"राजनीतिको मुख्य उदेश्य समाज र मानिस लाई नैतिकवान बनाउनु हो, यो भनाइ कसको हो?",
      "optionA":"अरस्तु (Aristotle)",
      "optionB":"कार्ल मार्क्स (Karl Marx)",
      "optionC":"महात्मा गान्धी",
      "optionD":"सुकरात (Socrates)",
      "correctAns":"महात्मा गान्धी"
   },
   {
      "question":"लिम्बू भाषामा प्रयोग गरिने लिपि कुन हो ?",
      "optionA":"संस्कृ",
      "optionB":"देवनागरी",
      "optionC":"ब्रह्मलिपि",
      "optionD":"सिरीजङ्घा",
      "correctAns":"सिरीजङ्घा"
   }
]